\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,
	total={170mm,257mm},left=2cm,right=2cm,
	top=1cm,bottom=2cm}

\usepackage{mathtext}
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amsmath}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{graphicx, float}
\usepackage{tabularx, colortbl}
\usepackage{caption}
\captionsetup{labelsep=period}

\newcommand{\parag}[1]{\paragraph*{#1:}}
\DeclareSymbolFont{T2Aletters}{T2A}{cmr}{m}{it}
\newcounter{Points}
\setcounter{Points}{1}
\newcommand{\point}{\arabic{Points}. \addtocounter{Points}{1}}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}

\author{Костылев Влад, Б01-208}
\date{\today}
\title{\textbf{ Комбинаторика: правило суммы и произведения } \\ домашнее задание}

\begin{document}
	\maketitle
	
	%1
	\textbf{№1}
	\
	Первого кандидата поставим на 6 вакансий, второго - на 5 и.т.д. $\Rightarrow$ $N = 6! = 720$ способов.
	
	%2
	\textbf{№2}
	\
	\begin{enumerate}
	    \item[ a) ] Возьмем любое n-значное число. Тогда на первое место мы можем поставить 8 чисел (не учитывая 0 и 1), на оставшиеся места мы можем поставить 9 чисел (не учитывая 1). Тогда количество чисел без единицы = $\sum_{i}^{6}(8\cdot9^{n-1})$ + 1 (самый первый 0) = $\dfrac{8(9^n - 1)}{8} + 1 = 9^6 = 531441$.
	    Чисел с 1: 1000001 (Количество чисел от 0 до 1000000) - 531441 = 468560 $\Rightarrow$ чисел без 1 больше.
	    
	   \item[ б) ] Аналогично пункту а) количество чисел без 1: $9^7 = 4782969$.
	   Чисел с 1: 10000001 - 4782969 = 5217032 $\Rightarrow$ чисел с 1 больше.
	\end{enumerate}
	
	%3
	\textbf{№3}
	\
	Найдем вероятность того, что в представленной записи 6-ти значного числа все цифры разные. Тогда на первое место мы можем поставить 9 чисел (не учитывая 0), на второе место тоже 9 чисел (учитывая 0, но не учитывая цифру, которая стоит на первой позиции), далее мы можем поставить 8 чисел, затем 7 и так далее. $N = 9\codt9\cdot8\cdot7\cdot6\cdot5 = 136080$. Всего 6-ти значных чисел: $1000000 - 100000 = 900000$. Тогда искомая вероятность: 
	\[
	    P = \dfrac{900000 - 136080}{900000} = 0,8488.
	\]
	
	%4
	\textbf{№4}
	\
	Всего у нас 36 карт, 18 из которых красные, 18 - черные. Мы можем выбрать 4 карты из 36 $C_{36}^4$ способами. 2 карты из 18 можем выбрать $C_{18}^2$ способами:
	\[
	    P = \dfrac{C_{18}^2 \cdot C_{18}^2}{C_{36}^4} =  \dfrac{(\dfrac{18!}{16!\cdot2!})^2}{\dfrac{36!}{32!\cdot4!}} = \dfrac{18^2\cdot17^2\cdot3\cdot2}{36\cdot35\cdot34\cdot33} = \dfrac{153}{385}.
    \]
    
    %5
	\textbf{№5}
	\
	Количество способов выбрать места для четных цифр $C_6^3 = 20$. Мы имеем 5 четных и 5 нечетных цифр, тогда всего вариантов: $5^3\cdot5^3\cdot20 = 312500$.
	
	Осталось вычесть случай, когда на первой позиции стоит 0. Для данного случая, мест для четных: $C_5^2 = 10 \Rightarrow$ вариантов для данного случая: $10\cdot5^2\cdot5^3 = 31250$, вычитая получаем:
	\[
	    312500 - 31250 = 281250.
	\]
	
	%6
	\textbf{№6}
	\
	Из условия следует, что четная цифра не может стоять на первой позиции. Выделим две пары НЧ (Н - нечетное число, Ч - четное), кроме них ещё будут три цифры типа Н. Итого 5 мест, на двух из них мы ставим НЧ - это можно сделать: $C_5^2 = 10$ способами. Выбрать каждую из цифр заданной чётности можно 5 способами. Итого получается: 
	\[
	    10\cdot5^7 = 781250 \text{ чисел.}
	\]
	
	%7
	\textbf{№7}
	\
	В одноместную комнату мы можем поселеть одного из 7 студентов: $C_7^1 = 7$. В двуместную комнату 2 из 6 студентов: $C_6^2 = 15$, а в четырехместную комнату 4 из 4 студентов: $C_4^4 = 1$.
	\[
	    \Rightarrow 7 \cdot 15 \cdot 1 = 105. 
	\]
	
\end{document}
